{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071813",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0022346",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백장암 청동 은입사 향로(百丈庵 靑銅 銀入絲 香爐)"
    },
    "text": "朝鮮中期の香炉であるボムルロとして知られたこの作品は1965年に指定された。香炉は広い戦がついた信とラッパ形の脚に構成されている。広い前にはサンクチェの梵字が刻まれた九つウォンが同じ間隔に配列されており、干支には唐草文に満たされている。老臣表面には対称される場所に大きな元四つを配置し、その中に梵字が刻まれた小さな円五つずつを配列し、これらの漢字にはサンクシクの唐草文を満たした。老臣と台の接続部にはそれぞれアンリョンとボクリョンを入社した。台の拡大曲面には雌花序の蓮花唐草文が入社され、かかとには韻文が配置されている。この香炉は高麗時代の香炉を様式に従っており、朝鮮時代の作品からも優秀作に該当する。老臣の元下面には銘文が刻まれていて1584年に製作されたものでわかる。この銘文は雲峰百枚謝恩使の香垸という文句で始まり、全羅北道南原実相寺のベクジャンアムに安置されたことを知ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "ボムルロはいつ指定されましたか？",
            "answer": "ボムルロは1965年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ボムルロはどのような形状で構成されていますか？",
            "answer": "ボムルロは広い戦がついた信とラッパ形の脚に構成されています。"
        },
        {
            "question": "ボムルロの前には何が刻まれていますか？",
            "answer": "ボムルロの前にはサンクチェの梵字が刻まれた九つウォンが同じ間隔に配列されています。"
        },
        {
            "question": "ボムルロの干支には何が満たされていますか？",
            "answer": "ボムルロの干支には唐草文が満たされています。"
        },
        {
            "question": "ボムルロの表面には何が配置されていますか？",
            "answer": "ボムルロの表面には対称される場所に大きな元四つを配置し、その中に梵字が刻まれた小さな円五つずつを配列し、これらの漢字にはサンクシクの唐草文を満たした形式があります。"
        },
        {
            "question": "ボムルロと台の接続部には何が入れられていますか？",
            "answer": "ボムルロと台の接続部にはそれぞれアンリョンとボクリョンが入れられています。"
        },
        {
            "question": "台の拡大曲面には何が入れられていますか？",
            "answer": "台の拡大曲面には雌花序の蓮花唐草文が入れられています。"
        },
        {
            "question": "ボムルロはどの時代の作品に該当しますか？",
            "answer": "ボムルロは高麗時代の香炉を様式に従っており、朝鮮時代の作品からも優秀作に該当します。"
        },
        {
            "question": "ボムルロの銘文には何が刻まれていますか？",
            "answer": "ボムルロの元下面には銘文が刻まれており、1584年に製作されたことがわかります。"
        },
        {
            "question": "ボムルロはどこに安置されたことがわかりますか？",
            "answer": "ボムルロは雲峰百枚謝恩使の香垸という文句で始まる銘文によれば、全羅北道南原実相寺のベクジャンアムに安置されたことが知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 290,
        "QA": 448
    }
}